港產前中情局人員認串謀間諜 向華洩露美國機密資料

李振成承認罪串謀進行間諜活動。網上圖片

【星島日報報道】擁有香港永久居留權的前美國中情局（CIA）情報人員李振成（Jerry Chun Shing Lee），去年1月被美國指控為中國當間諜後一直還押，同年5月被控三項間諜罪名，指李振成向中國政府透露危害美國的國防資料，最高可被判終身監禁。李振成承認罪串謀進行間諜活動，將美國國防機密資料交予中國政府的罪名。

根據法庭文件紀錄，李振成將於周三在維珍尼亞州亞歷山德里亞聯邦法院，出席更改答辯聆訊（change-of-plea hearing）。法庭文件紀錄沒有顯示他將會承認哪一條控罪，亦不清楚他是否會請求較輕的指控或較輕的判決，而李的代表律師回覆媒體時，表示不予置評。

起訴書披露，李振成由2010年起接觸中國情報官員，對方更即時給他10萬美元現金及提出「照顧他一生」（they would take care of him for life）來換取合作，中間人是曾任香港警察、李的生意拍檔。約兩周後，李振成主動向一名CIA前同事匯報，曾有中方人員接觸，但並無提及金錢回報及照顧他一生之說。

靚仔過共諜大灣駒, 咁就比人捉左, 地球上又少一個靚仔

前任警察做共諜

李振成由2010年起接觸中國情報官員，對方更即時給他10萬美元現金及提出「照顧他一生」（they would take care of him for life）來換取合作，中間人是曾任香港警察、李的生意拍檔。

曾任警察係邊個呀？